네. 작은 아버지.
어 난데. 니 이름이 보배보에 돌석 맞지?
예. 아버지 제사 축 쓰실려구요?
어. 모레 제사때 보자.
예..근데 저기 작은 아버지. 울 아버지가 제 이름을 왜 그렇게 고집하셨어요?
어? 갑자기 무슨..
제가 평생 이름 바꿔달라고 그렇게 애원을 하는데도 절대 안된다고..왜 그러신건지 혹시 작은 아버진 아세요?
어..아버지가 그 얘기 너한테 안해주셨냐?
무슨 얘기요?
니 출생에 관한 얘기..
출생이요?
44년전. 1965년 겨울.
좀만 참아~ 좀만~
아! 나올라 그래~ 아~
여보!!
어이구 저거 애 나올라 그러나보네!절루 들어가! 절루!
꼬추예요!
정말요? 아~~
혹시 여기서 애기가 태어났나요?
네. 그걸 어떻게..?
밝은 별 하나가 여기로 떨어지길래.
정말입니까?
저희 생각엔 태어난 아이가 보통 아이가 아닌거 같네요. 잘 키우세요.
예..근데 누구신지?
아..저희는 이번에 박사를 딴 대학원동기들인데..최박사, 윤박사 그리고 저는 안달이박사..
아..박사님들..그럼 축복하러 오신 김에 저희아이 이름도 하나 지어주시면..
보석 같은 아인데 보석이가 어떠세요? 보 석.
들으니까 어떠냐? 불경스럽지만 엄청난 이야기지?
